被告顏力光用蜜糖樽從後襲擊死者，而死者的致命傷在後腦及頸項，故仍控告顏謀殺

中秋佳節本應人月兩圓，但兩批人在歡慶佳節時卻因醉酒鬧事釀成悲劇，為所有人帶來不能彌補的遺憾。前年迎月夜石澳大浪灣發生毆鬥命案，兩班消遣飲酒作樂的人為播歌瑣事爭執，繼而動武，結果一名廣告公司職員被人圍毆重傷，復遭利剪插入後腦喪命。警方事後控告五人傷人及謀殺等罪，經兩個月審訊後，其中三人昨被判罪成，當中一名任工程師的被告更因謀殺被判終身監禁。但無論判決如何，都已不能挽回慘劇中失去的一條寶貴生命。

控方昨指，根據案發地點的閉路電視錄影帶，被告顏力光用蜜糖樽從後襲擊死者，而死者的致命傷在後腦及頸項，故仍控告顏謀殺，其餘四人全改控蓄意傷人罪。

據了解，案發日晚上11時半，死者與友人在大浪灣燒烤場燒烤，而涉案被告一幫人等則在滑浪店外飲酒。疑因滑浪店傳出的音樂聲量太大，雙方起爭執並發生打鬥。其後死者離開燒烤場時，突遭人從後用硬物襲擊後腦及頸項，以致嚴重出血。有目擊者報警，警方到場發現死者躺在血泊中，其他人則逃去無蹤。

有燒烤叉唔用 用痴立立既蜜糖樽

勇武呀嗱

剪刀呢?

蜜糖樽下死 做鬼也心甜

咁利剪到底有冇用到

成頭蜜糖咁返黎報仇

成十年前

終身監禁